讀唔成書嘅人係咪都好鐘意話讀書靠死背？

是咁的，前排同班中同出嚟食飯，我老死就拖住條女介紹畀大家，身材高瘦，都幾靚女。

跟住都係食住飯講下近况吹下水，回憶下往事，氣氛都幾好。

講講下咁啱提到以前中學嘅讀書史，我老死條女就講：「香港地讀書係靠死背架啦，讀完都唔理解啲concept架啦」、「如果我都肯死背一早入咗大學。」etc

聽完佢嗡，大家都面矇矇，話哂係老死條女，又唔好意思串佢，搞到場面勁尷尬，唯有：「講得好」、「啱呀啱呀」咁吹奏下佢。

我老死就扮撳手機聽唔到，仲係度：「咩呀？講到邊？」

頭先諗翻起都覺得條女柒，估計依加應該畀我老死飛咗

就等同冇學歷既人話讀大學冇用一樣

「如果我都肯死背一早入咗大學」
呢句真係輸咗個勢

三個層次啦
明concept+背小部分
死背marking將勤補拙
懶

如果我肯XXX, 咁我XXX

咁姐係肯死背都入到HKU？
差呢句未講出嘴咋喎

If then else?

唔係要死背
而係要捉摸考評局出卷心理
日操夜操背marking 就係為呢樣
就好似一場game咁
最高分嘅人唔代表咩，只係代表佢識跟規則玩
唔代表佢係嗰個範疇爐火純青
特別係中英通中世史呢啲所謂文科
身邊有人係另一種玩法 避開哂呢啲濕鳩科最後best5 滿分
亦有人hea考啱啱好夠入u就算(咁當然唔係神科)
我幾sure當中唔少人DSE grad咗上到u已經還翻哂啲嘢俾中學 用完即棄

Hea考入u非常爽

又串ive仔